(美國) 共和黨律師幫CNN打官司, 起訴特朗普政府

CNN宣布聘用共和黨律師Theodore Olson, 入稟控告美國政府, 就白宮撤銷其首席駐白宮記者採訪證一事, 要求法院發出禁制令.

Theodore Olson係共和黨成員, 曾經為共和黨總統 George W. Bush效力, 而家竟然調轉槍頭.

Statement from Ted Olson, attorney for CNN and @Acosta:

有關共和黨人Theodore Olson既詳細資歷

毒果報導

【挑戰侵侵】不滿褫奪旗下記者採訪證 CNN向政府提出訴訟

(路透社)
(路透社)
建立時間 (HKT): 1113 22:47

美國有線新聞網絡（CNN）周二入稟控告美國政府，就白宮撤銷其首席駐白宮記者阿科斯塔（Jim Acosta）採訪證一事，要求法院發出禁制令。

CNN在聲明中要求「法院立即頒令，歸還採訪證予阿科斯塔」，「行動今次針對CNN和阿科斯塔，亦可能發生在任何人身上，如果不作出挑戰，白宮的行為會對政治記者造成危險的寒蟬效應。」

CNN指白宮的行為違反保障新聞自由、表達自由的《美國憲法》第一及第五修正案，CNN及阿科斯塔為原訴人，特朗普、幕僚長凱利、白宮發言人桑德斯等一眾官員為被告。

阿科斯塔在本月中期選舉結束後的首個記者會上，向特朗普提問有關中美洲難民問題，結果令特朗普大動肝火。一名白宮女實習生試圖從阿科斯塔手上奪去麥克風，他狀似撥開她的手，並繼續追問通俄門，特朗普怒斥他「無禮、惹人討厭」。其後白宮發言人桑德斯指責阿科斯塔粗暴對該名女實習生，故撤銷其白宮通行證。

但有美媒揭發桑德斯指是證據的片段，曾被右翼網站加工，有數格片段重複播放，疑似將阿科斯塔的動作加快和放大，讓他看似大力推開該實習生，而非拿回麥克風。

美聯社/《蘋果》資料室

又一個將香港嗰套套落美國嘅二元對立傻閪

唔少連登仔將社會問題歸於 左 VS 右 二元對立.

馬克龍都俾人話係極左

學晒教主嗰套
你唔支持我
我就要反你

你係度搞事串人屌人先
搞亂個會場俾人踢走
然後話人地極權損害自由
Cnn民主黨班友真係滑稽

Theodore Olson係共和黨人, 唔係民主黨

親侵網站newsmax報導: Donald Trump曾邀請Theodore Olson入政府做野, 但Theodore Olson拒絕

自己衰在先俾人懲罰
之後仲要告番人地
惡撚過共產黨法西斯

侵侵下台了

梁天琦

一個專業律師 唔係有生意就要接架咩
就算政見唔同都要幫佢辨護

美國律師經常可以拒接case

都係Trump 有先見之明
將美國個籠門守好 （最高法院）